舉英國旗婆婆：不想歸英，亦不想歸中，獨立是第一選擇

【反送中抗爭】揮舞英國旗不代表渴望歸英 王婆婆：我想做堂堂正正的香港人

若你一直有留意香港社運，你一定會見過王婆婆。由6月9日開始，一系列的反送中遊行、集會、甚至是衝突，總可看見王婆婆揮舞英國國旗的身影。然而 有很多人都誤會了王婆婆的動機，以為她是主張歸英。

「第一，是懷念英國人。第二，是感激英國人。第三，好希望年長的人，要記起英國人當年給我們的待遇，當時多好。」來自外國的所謂入侵者，在這片土地留下了民主與三權分立，「所謂阿爺是殘害我們的下一代，斷絕我們的去路。」

然而，王婆婆和很多上了年紀的香港人一樣，曾經也想認祖歸宗。「97年(香港)回歸之時，其實我是信錯共產黨......當時，我想做一個堂堂正正的中國人。」王婆婆的中國夢，很快就破滅了。而喚醒她的，竟然是一代又一代的年青人。「其實我的思想是一直被年青人喚醒。」八九六四，學生的熱血令王婆婆質疑中共統治的合法性；「我想不到，我現在都60多歲，又是被現時的年青人喚醒。」年輕人的抗爭，或會阻礙民生，但王婆婆表示理解：「根本一直以來，過去20多年 (政府)承諾了的沒有兌現......(年青人)被政府逼出來，逼到走投無路。」

不想歸英，亦不想歸中，應該去哪？「我覺得獨立是第一選擇。如果沒有自立，好難有自主。」從殖民，到被殖民，在暮年之時，她毅然選擇最艱難的道路：「以前我還會認自己是中國人，現在，我漸漸想做一個堂堂正正的香港人。純正香港人。」

採訪：梁越

攝影：田俊、善也

唔好再屌婆婆收返支旗啦

點都要正視過去嘅歷史

收返支旗先，ok?

Much better

講真, 歸英係最好既選擇
我唔相信華人管治能力, 因為華人骨子裡就係貪污...

佢真係好撚勁
好似唔使抖咁

外國人都貪，但有一個原善制度

今次香港人嘅表現已經令到英國好樣衰
華人都可以民主、廉潔
唔好睇少自己

不過我都支持歸英：
假設華人做仆街野
跟住話係文化（例如所謂亞洲唔適合西方民主、種族仇恨、白人唔好指指點點etc.）
無腦白左、無良商人就會和應

相反白人做仆街野就冇咁多藉口
佢祖家都好難包庇

阿婆好野

係 但現今無呢個選擇

婆婆心唸自己都一把年紀仲怕咩死 夠薑咪搞個阿婆囉

咁就叫佢收番支英國旗，唔該。

佢支旗令好多無腦既市民感覺我地示威係因為英國，係因為外國勢力！我地無必要亦都唔應該為左佢承受咁樣既委屈！

係90後眼中，香港人爭取民主，英國人係無幫過之餘仲落井下石！除左英國遺留既完善法治，年輕既香港人對於英國係無好感！

佢舉旗對我地既示威係弊大於利。

婆婆心水清

你收皮先，OK？

或者咁講，英國今時今日有咩資格係我地面前高舉佢既旗幟？

幾次重大民主議題都無幫過口，共產黨話聯合聲明係歷史文件都唔敢出聲，我都明白係英國立場無必要亦都無能力幫我地。

但既然係咁，你仲想我地班年輕人認同英國？

心水清

或者咁講，大家明唔明白一支旗幟對於軍隊黎講代表左d咩？

係民心所向！

如果你地覺得你地民心所向係英國，就繼續由得婆婆舉旗。

我唔係想屌英旗婆婆，但見你開得呢個post，睇得出婆婆都係一個明白是非既人，希望你可以同婆婆表達番我地年輕人既意見，希望婆婆亦都可以理解我地。

之後佢舉唔舉，我隨得佢，我亦都唔想比人話係分化。

香港人婆婆

獨立後港人治港
到最後都一定會有班仆街
比中國威迫利誘下賣港

你地自己諗下，如果因為一支唔岩既旗幟，導致本身想衝既唔想為左你支旗(英國)去衝，到底邊個先係分化？

你可以比負皮我，但唔可以抹殺呢個係去過現場好多人心中既意見。

我一直覺得佢係痴線婆
睇完發覺佢思路好過好多港人
但支旗真係引起太多問題 唔識欣賞

舉龍獅旗都俾人叫收旗啦